如何容易分別 英文10幾 同 幾十？

成日都聽錯 seventeen 同seventh 之類

用手指表示咪得 下下用口講咩

戴助聽器

搭post問
點分口語嘅can 同cannot？

等都想問 睇美劇成日聽cant 做can

應該係香港人讀得差
聽外國人讀既nineteen都幾明顯

Kæn 同 輕讀k 倒a n

teen 同ty 都差幾遠下 一係你英文差 一係人地講得衰

我聽賓賓講的 我明明聽到個teen 音 佢話唔岩....

賓賓 你上youtube 睇下鬼佬講仲好

我partime做7仔聽到我 成日思考人生

單字出現高低音就一定係唔同，-teen係stress上去，-ty唔係stress，除非尾隨多個冧巴，e.g. 77係seventy seven，後面多一個字都無可能get錯做seventeen seven

1999年就兩個冧巴一組，nineteen ninty nine，ty尾始終發“tea”音，同teen係“tin”點都有出入

慘

不過好快就唔記得
初中英文listening必考
臨考溫一溫又記得
考完又唔記得.....

仲要長i音 多數讀果個人問題

seventen 同tenseven 嘅分別
下次留心d

一個尾音向上，一個平/向下

你聽唔出可能真係耳仔問題，其實好似近視咁，人或多或少都唔同聽力，呢啲高頻聲係多數聽嘢差嘅人特別弱嘅地方，只係未至於弱到可以歸類為有問題